布達佩斯景點推介 - House of terror

去緊旅行
爬完文睇舊post 搵budapest有咩玩, 發覺好似冇人提到呢間museum , 琴日去完覺得好值得去，所以想開個post 介紹下

House of Terror 位於Budapest Andrássy út 60
係一條地段好好既大街，而家好多名店，正因為地段好，呢度曾經係兩個統治過匈牙利既極權政權 arrow cross 同蘇聯共產既辦公室

講少少歷史，一戰之後匈牙利係戰敗國，被瓜分左三份二既土地，國力都減弱好多

二戰時匈牙利on99 揀左企納粹德國個邊，而arrow cross 呢個政權就幫納粹殺左好多猶太人同異見人士。

而二戰後，匈牙利被蘇聯共產"解放"左, 然後蘇聯就冇走過，一直控制住匈牙利

1956年， 匈牙利十月事件爆發，蘇聯乘機鎮壓，處決左好多反抗既人，再加強對匈牙利既蠻橫、專制、不人道既控制，呢一次，死左三千人

直至1989，匈牙利終於得到自由

簡單黎講，匈牙利人由食屎味咖喱變做咖哩味既屎

而House of Terror 就係展示緊呢兩個極權點樣血腥地控制匈牙利

入面唔可以影相，大家可以去官網睇相

可以睇到當時平民生活有幾慘，個個都活係不信任當中
可以睇到當時既秘密警察點樣逼供同折磨啲人

basement 保留左當時既牢房同刑具，有好多video 訪問幸存者係如何被折磨

我諗啲政權既想像力，用哂係設計不同逼供方法
身體上既傷害，精神上折磿，唔比訓，困人係半米高既空間，落藥搞到人有幻覺

總之能夠折磿到人失去所有意志力，乜都認，乜都講

而民生方面，都有記錄當時鬥地主，強收農地，強收農作物，糧食唔夠要配給

歐洲有好多集中營，大家好容易可以知道納粹既惡行，但係咁具體地記錄共產主義既惡行既，好似唔多，好值得一去

希望大家都會記得，共產黨有幾冇人性，做過幾多仆街野，有幾信唔過

可能講到一舊舊，唔好意思，多謝你睇到呢度